港女擇偶條件 原來住公屋勝私樓

香港樓價升極都有，一般打工仔要儲首期上車，已經近乎冇可能！如果冇私樓住，住公屋又是否一個好選擇？近期有網民在討論區留言，以物業排序，列出女人的擇偶條件，當中住公屋竟然高於供緊樓的男人！

撰文：Nic Chan

該網民指，與10幾個女性舊同事聚會時，傾到擇偶條件，先不計是否靚仔及年紀，純粹以物業排序計算，得出一個男友或老公關於擁有物業的結論：

第1位 城中富豪
第2位 擁有一層full pay自住樓及一層或以上full pay收租樓
第3位 擁有一層full pay自住樓
第4位 公屋戶主
第5位 公司津貼租樓
第6位 跟家人同住公屋
第7位 跟家人同住私樓
第8位 供緊樓
第9位 與家人同住私樓，有兄弟姊妹

首位城中富豪之下，是持有已供斷的自住樓及有物業出租的業主，該網民形容「嫁到這個老公可以話衣食無憂」。而排在第4位的公屋戶主，該網民形容「不用為住屋煩惱，收入可以全數支配，財務自由」。

至於供緊樓排在第8位，較跟家人同住公屋或私樓為低，該網民認為「嫁了這些男人，佢一定會叫你夾份一齊供，或者叫你分擔家庭支出」，更指「這種男人根本唔係娶老婆返嚟呵護，而係搵條水魚返嚟供樓」。這名網民更擔心，對方一旦淪為負資產，便要一齊承擔財務問題。

這個討論一出，即刻引來各方注意及留言，更引來不少批評。有留言指「妳揀人人揀妳」、「只着眼金錢」，甚至說教式話「金錢買不到快樂」。亦有網民講笑地留言「無樓既男人注定孤獨終老」。

其實公屋租金低，即使成為「公屋富戶」繳交雙倍租金，仍然比同區私樓租金低一截，的確十分吸引；加上擁有綠表資格，均可多一個機會抽居屋，甚至「綠置居」，以平價上樓！不過結婚又是否純向「樓」看呢？其實值得大家商榷！

屌 第2位都一樣冇女

咁9成9係你個人問題...

香討膠文

供緊樓仲衰過無樓

有幾層收租樓(要供)+幾層歐洲樓(FULL PAID)又排第幾?

唔肯一齊供既女屌完就放生算

班臭閪咪又係搵人埋單
人地有錢都唔揀你啦

咁你地慢慢溝公屋仔

ff無名次

又吹奏垃圾公屋 班死公屋仔隔離左右大部份支那蝗日日煲冬瓜 諗下都頂唔順

想不勞而獲
仲賤過雞

精神病果班好多住公屋
先前東張西望先報導有個婆婆專執垃圾返屋低
搞到勁臭

搵HO投訴，但拉布唔理

其實已經供緊樓，即係男人佢自己一個都供得到，使撚女人幫手供咩

供樓仲衰過無樓

第三位
有車

銀行借得錢比你供份糧都唔少野啦
篇文膠成咁係咪又係果D公屋仔寫

住公屋我當交多啲税
利申：公仔

陪供樓係最慘

一個有風險, 一個無.

根本傻都識揀, 唔係公屋都唔駛有限制la.
大把公務員有得揀供樓津貼定公屋, 都係揀公屋多.

[quote][quote]屌 第2位都一樣冇女[/quote］
介唔介意po自己張相上黎討論下

公屋都無租緊樓個啲點算

1. 第六位同第七位究竟係乜撚野事

住私樓唔好過公屋?

2. 其實你唔想供無問題
我可以同你結婚
但層樓你唔使旨意有份

3. 但公屋戶主一係死好彩排到，
一係死老豆老母而又無錢買

排第尾

應該仲衰過同家人同住
除非好高收入，如果唔係份糧折左三四成衰過同父母住

第九

咩叫做娶老婆返黎搵水魚供樓唔係攞黎錫
講到尾咪又係想搵人埋單
要埋單我買個烏克蘭新娘唔好
張八達通都就黎過期仲咁撚多野講

仲好意思講出黎

握個手先

志在不勞而獲，仲衰過使雞

歐洲樓都頭睇你邊個國家邊個城市邊個地段
算吧啦果堆女人都唔係搵愛情係搵男人，要被有條件既男人擁有但自己又不求上進

離婚果下佢都係有得分
簽婚前協議法庭又未必會考慮張廢紙

寫嗰個肯定係on9

利申住

嫁了這些男人，佢一定會叫你夾份一齊供，或者叫你分擔家庭支出」，更指「這種男人根本唔係娶老婆返嚟呵護，而係搵條水魚返嚟供樓」

住公屋

正宗港女，可共富貴不可共患難

供緊樓但係租比人一個月都起碼收幾千啦

居屋呢屌?第十?

見到第6同第9真係黑人問號

平時鬧港女全部都係雞
D人就話偏激 毒男 廢青之類
根本就倒果為因
本身D女就當左自己係雞
有個西就要求多多可以出黎指指點點
咁都唔係雞咁係乜野

即係唔會跟家人住既男人啦

一班雞傾緊自已幾錢

入榜既資格都冇

胡囧囧同鍾嘉欣代表曬港女心態，比mk仔玩到殘，老來搵有錢人埋單

租工廠呢

衰過做雞，做雞明買明賣，招呼周到。
呢班雞要不勞而獲，拎貞節牌坊仲要你招呼返佢受佢氣，分分鐘做埋ptgf同其他人share

這種男人根本唔係娶老婆返嚟呵護，而係搵條水魚返嚟供樓

屌
咁根據呢 d 理由 d 女人嫁比男人夠唔係愛個男人係貪錢啦
第一位係揀富豪就分明貪錢

On9 叫條女一齊供就係當條女係水魚
咁搵個Full Pay嘅男人咪又係當佢係水魚

村屋有地點計

識親D正常女都肯同男既一齊供...

一直都覺得既然係愛一個人就肯一齊捱一齊供架啦
利申 絲

仲有2層未供完 租近比人

自己都有樓啦仲要陪你供 利申 絲

第6位 跟家人同住公屋
第7位 跟家人同住私樓

Why

點解無公屋有兄弟姊妹呢項
係咪包尾所以無
利申 公屋有兄弟姊妹

第9

公屋真係多呢啲。。

層樓都無落佢名

住私樓個人都高尚d
好心公屋撚咪打飛機啦

利申：公屋住戶

有親戚公屋死都唔還比房署
用個仔間公司名買樓
點先逼到佢還？

綜援呢？

錢都解決唔到你問題
仲可以點解決

咁老先生小朋友

老豆有層未供完既居屋 咁排第幾

同肥婆一樣 「你地個個溝瘦到條柱既女仔啦「

強力恥笑

留名公屋仔打飛機

香土咪撚post過嚟啦

寫果個好可疑